* [Схема взаимодействия между разработчиками, менеджерами и инструментами](#desc)* [Работа с ветками](#branches)* [Статусы задач](#statuses)* [Субмодули](#submodules)* [Долгоиграющие задачи](#brainfuck)* [Проверка задач (для репортеров)](#checking)*<b style="color:red">Все картинки кликабельны</b>*---# <a name="desc"># </a>Схема взаимодействия между разработчиками, менеджерами и инструментами[<img src="https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/servers.png" alt="Рис 1. Общий процесс разработки"/>](https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/servers.png)На картинке видно, что все изменения разработчика могут непосредсвтенно попадать только на TEST и/или STAGING. На PRODUCTION сервер код и данные из БД попадают только через STAGING. Таким образом у нас имеется 4 уровня, где проводится тестирование проекта:* 1 уровень - локальный(development). Проект тестирует разработчик на своей машине в процессе разработки.* 2 уровень - тестовый(test). Проект тестирует репортер. * 3 уровень - интеграционный(staging). Проект тестирует репортер.* 4 уровень - боевой(production). Проект тестирует репортер.Код разработчика никогда не попадет на следующий уровень, если он не прошел тестирование на текущем. Эта изоляция уровней позволяет улучшить качество релизов и выделить отдельный уровень для релизов, сделать его **releasable**. В данном случае уровень **Staging** является releasable, а вернее, ветка GIT под названием **develop** является **releasable**.Понятие releasable подразумевает под собой, что ветка всегда готова к релизу. Это значит, что  код в этой ветке всегда протестирован и не содержит критических ошибок, а также, что немаловажно, в ветке отсутствует незаконченный функционал. ---# <a name="branches"># </a>Работа с веткамиУ нас есть ветки:* **feature/QUES-xxx** - самая нестабильная. Создаётся из develop. Фиче-бренч не должна удаляться до момента, пока не будет замержена в ветку master!* **test** - чисто для выкладки на test.questoria.ru, там мы не требуем релизабельности - просто проверять как работает сама эта фича, не важно как работают другие. С ветки test мы ничто никуда никогда не мержим. Это просто ветка для “просмотра фичи”. Работу мы продолжаем в feature-branch.* **develop** - ветка у нас releasable. И с ней делается staging.questoria.ru. Там мы прояеряем всё окончательно. Туда мержатся только готовые feature-branch которые прошли проверку на тестовом.* **master** - ветка релизов. releasable. Туда вносятся только хотфиксы, которые такжен вносятся в develop* **hotfix/QUES-xxx** - ветка для правок которые надо внести в master. Создаётся только из master.  Ветка hotfix всегда мержится и в develop и в master.Каждая задача, будь то реализация нового функционала или исправление ошибок существующего, делается в отдельной ветке. Ниже описан алгоритм создания новой ветки под задачу QUES-xxx и работа над ней до момента завершения:- 1\. Смотрим на **тип** задачи:    - 1\.1\. Исправление бага (далее **Bug**)	```git checkout -b hotfix/QUES-xxx master```  - 1\.2\. Новая фича (далее **Feature**)	```git checkout -b feature/QUES-xxx develop```- 2\. Работаем над задачей, пока не выполним- 3\. Если готовы показать задачу репортеру    	- 3\.1\. Отправляем наработки на тестовый сервер:   		   		- 3\.1\.1\. Если тип задачи **Bug**   				```		git checkout test		git pull		git merge -b hotfix/QUES-xxx		git push		```            		- 3\.1\.2\. Если тип задачи **Feature**      		```		git checkout test		git pull		git merge -b feature/QUES-xxx		git push		```		- 3\.2\. Ставим статус **Fixed** в Jira (про статусы задач подробнее читайте [тут](#statuses_desc))     - 4\. Репортер проверил задачу на тестовом	- 4\.1\. Репортер поставил статус **Ready to Stage**?		- 4\.1\.1\. Отправляем наработки на **Staging** сервер:		         - 4\.1\.1\.1\. Если тип задачи **Bug**					```				git checkout develop				git pull				git merge -b hotfix/QUES-xxx				git push				```	         	         - 4\.1\.1\.2\. Если тип задачи **Feature**	         				```				git checkout develop				git pull				git merge -b feature/QUES-xxx				git push				```	 - 4\.1\.2\. В Jira ставим статус **Staged** (про статусы задач подробнее читайте [тут](#statuses_desc))	- 4\.2\. Репортер поставил статус **Reopened**?	  Возвращаемся к пункту 2.  - 5\. Репортер проверил задачу на **Staging**	- 5\.1\. Репортер поставил статус **Ready to Release** (сигнал для *Релизера*)	- 5\.2\. Репортер поставил статус **Reopened**	Возвращаемся к пункту 2.       ---# <a name="statuses"># </a>Статусы задач### Диаграмма переходов статусов задач[<img src="https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/task-workflow.png" alt="Рис 2. Workflow для задач"/>](https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/task-workflow.png)### Диаграмма переходов статусов задач[<img src="https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/subtask-workflow.png?v=1.1" alt="Рис 3. Workflow для подзадач"/>](https://bytebucket.org/questoria/workflow_doc/raw/master/images/subtask-workflow.png)### <a name="statuses_desc"></a>Описание статусов| Статус | Описание || ----- | ----------- || **New** | новая задача || **In Progress** | ведется работа в фича-бренче || **Fixed** | задача на тестовом || **Reopen** | задача переоткрыта репортером || **Ready to Stage** | задача готова к выгрузке на интеграционный сервер(протестирована на тестовом) || **Staged** | задача выгружена на интеграционный сервер || **Ready to Release** | задача готова к релизу (протестирована на staging) || **Released** | задача зарелизена || **Closed** | задача решена, зарелизена, проверена и закрыта |---# <a name="submodules"># </a>СубмодулиВ проекте есть ряд субмодулей:* assets  - каталог статики. Используется ModX-менеджером. Здесь хранятся ModX-плагины, картинки и т.д.* manager - ModX-менеджер. Эти каталоги выделены в субмодули, т.к. не являются основным проектом. Правки в этих каталогах практически никогда не делаются разработчиками.Иногда возникает необходимость установки какаого-либо плагина, или загрузки изображения. Настройка мультиязычности в менеджере так же требует доступ к редактированию менеджера. Чтобы внести изменения в любой из субмодулей, вам необходимо перейти в каталог субмодуля и провести изменения с последующей фиксацией.Затем перейти в родительский проект и зафиксировать изменения там.#### Обновление субмодулейЕсли нужно загрузить обновления субмодуля или загрузить файлы субмодуля впервые, нужно выполнить следующие команды:``` git submodule initgit submodule update```---# <a name="brainfuck"># </a>Долгоиграющие задачиЕсли работа над задачей ведется более одного рабочего дня, то важно помнить о том, что в основной ветке разработки ведется активная работа другими участниками проекта и ваша ветка с каждым днем все больше отстает от основной ветки. Важно соблюдать одно простое правило: <b style="color:red">Делайте слияние с веткой develop как можно чаще (минимум один раз в день)!</b>---# <a name="checking"># </a>Проверка задачВсе задачи в процессе работы над ними проходят обязательно через тестовый сервер. Первичная проверка делается именно путем проверки на тестовом сервере. Если задача выполнена верно и готова к выпуску, то ставится статус **Ready Stage**. После того, как задача приняла статус **Ready to Stage**, разработчик отправляет эту задачу на релизный сервер (staging.questoria.\*) и ставит статус **Staged**.Задача репортера до релиза так же проверить, что на релизном сервере задача так же работает правильно. Если задача выполнена, работает корректно на Staging, то репортер после проверки ставит статус **Ready to Release**. Если же репортер обнаруживает ошибку, то ставит статус **Reopened**После того, как задача была отправлена на рабочий (статус **Released**), репортер снова проверяет задачу, но уже на боевом сервере. Если задача выполнена верно, то репортер ставит задаче статус **Closed**. Иначе ставит статус **Reopened** и процесс повторяется.